港鐵列車車廂起火，警方指疑犯承認縱火，不排除有精神病

21:50：警方在尖沙咀港鐵站外見記者。油尖警區指揮官郭柏聰表示，在協助一名傷者前往醫院途中，該名姓張的60歲男子，向警方聲稱他自己點燃助燃劑縱火。警方說，根據該男子的口供，相信犯案是基於個人原因，警方已涉嫌縱火拘捕該名男子。
郭柏聰指，網上流傳的相片中，其中一張看到一名男子長褲燒爛，根據警方初步調查，相信該名男子就是疑犯。他在事件中嚴重燒傷，已被送往威爾斯親王醫院治理。

他又強調，暫時無資料顯示事件是恐襲，或針對公共交通工具的襲擊，現階段錄得的口供，沒有乘客聽到有人喊任何口號，相信案件是獨立事件。但疑犯說話不太有條理，「有點語無倫次」，不排除有精神病，縱火動機有待進一步調查。
消防九龍區副消防總長丘志安表示，根據初步調查及向傷者錄取的口供，懷疑有人在最尾一節車廂燃點助燃劑，燒着乘客衣物，火警面積約為一米乘三米。至於助燃劑的物料、容量和縱火動機，要交由警方調查。
消防指事件中有13人受傷，包括4男9女，其中有人嚴重燒傷或吸入濃煙。傷者已被分別送往伊利沙伯醫院、廣華醫院、明愛醫院和威爾斯親王醫院
21:40：太太受傷的何先生，在伊利沙伯醫院外接受端傳媒訪問。他太太現年40多歲，在事件中雙手及右小腿燒傷，傷勢被評為「普通」。
何先生指，太太當時與縱火疑犯相距3至5呎，目擊疑犯燒着一些疑似毛冷的東西。當時車廂擠迫，太太不太清楚事件詳情。
21:15：疑犯在20名警員押解下，從伊利沙伯醫院，轉往威爾斯親王醫院。現場所見，疑犯面上鋪滿紗布。
消息指，疑犯承認點燃汽油彈自焚。
20:45：晚上約八時半，記者獲准進入尖沙咀站，但不能到月台樓層，閘口附近仍聞到燒焦味。端傳媒記者在現場目堵，有水樽和紙巾等雜物，散落在閘口位置，相信有傷者曾於現場接受治理。
20:30：2月10日晚上約7時15分，港鐵一架列車由金鐘開往尖沙咀時，懷疑有乘客在車廂內縱火，最少12人燒傷。現時尖沙咀站已封閉，警方反恐特勤隊奉召到場。警方拘捕一名男子。
MTR service update 臉書頁面指出，事故是由於有乘客燃點危險品。
事發時在列車上的許小姐，接受端傳媒訪問時說，她在6時50分從銅鑼灣站上車，到中環站轉荃灣線，她當時在由尾數上來第3至5節車廂，離事發車卡有一段小距離。
列車從金鐘站駛往尖沙咀站途中，她聽到車尾方向有人問：「什麼事？」同時，她看到車尾有煙湧來，並且有強烈燒焦味，許小姐形容有點像燒膠味，她亦吸了不少煙。
許小姐說自己感到很害怕，因過海處不能停；附近乘客如是，她看到前方一名中年女發短訊也顫抖。
同時間，許小姐指不斷有乘客湧往車廂的中間位置，有乘客大喊開窗按鐘，但她未知是否有成功開窗。列車駛至尖沙咀站時，車長即廣播叫乘客全部下車，大家立刻逃離車廂。

。